根據法例，黨鉄要40日內交出831 CCTV?!

唔好意思，重post，之前果個沉左底

有冇法律手足可以一齊研究下用《個人資料(私隱)條例》去迫黨鉄交出831 CCTV

黨鉄咁鐘意用《個人資料(私隱)條例》做擋箭牌唔肯公開831 CCTV，咁我地就用番呢條條例去話俾牠知牠係有責任交出CCTV副本俾當晚乘客/記者/FA/被補者！！！！

根據《個人資料(私隱)條例》第2(1)條釋義：
個人資料 (personal data) 指符合以下說明的任何資料 ——
(a) 直接或間接與一名在世的個人有關的；
(b) 從該資料直接或間接地確定有關的個人的身分是切實可行的；及
(c) 該資料的存在形式令予以查閱及處理均是切實可行
的； (由 2012年第 18號第 2條修訂 )

意思即係根據條例嘅定義，大家個嘜頭可以令人辨認到你嘅身份，即係已經屬於“個人資料”嘅其中一種。而黨鉄平時啲CCTV喺大家冇爲意下影低左大家個樣，根據條例定義，已經算係收集個人資料嘅行為，正正因為咁，黨鉄就係data user，要嚴格遵守《個人資料(私隱)條例》，唔可以濫用呢啲載有大家寶貴嘜頭嘅片，條例亦賦予data owner查閲權去睇番自己嘅嘜頭有冇被濫用。

而根據條例Part5第18條，Data Owner即係你個嘜頭嘅owner即係你自己，係有權向data user即黨鉄提出要求，要番一個載有你個嘜頭嘅CCTV副本你！！！！

18. 查閱資料要求
(1) 任何個人或代表一名個人的有關人士可提出內容如下的
要求 ——
(a) 要求資料使用者告知他該使用者是否持有該名個人屬其資料當事人的個人資料；
(b) 如該資料使用者持有該資料，要求該使用者提供一份該資料的複本。 (由 2012年第 18號第 2條修訂 )

根據條例第19條，黨鉄喺收到你書面要求後40日內要回覆你有冇載有你嘜頭嘅CCTV，如有，就要俾番個副本你！！！否則黨鉄就違反條例要罰好重！

當然，條例第18(5)亦有列明如果有data owner喺索取呢啲資料時作出虛假陳述即屬犯法！即係data owner要真係確保自己831果日真係出現過喺太子(當日乘客/記者/FA/被補人士，八達通紀錄可證明)，又懷疑自己個樣唔知俾幾多CCTV錄低左，又唔知data owner黨鉄會點利用載有你嘜頭嘅CCTV，係極度擔心同呢個好講個人私穩嘅時世下，要求黨鉄俾番個CCTV copy你係好正常嘅！！！！

人們不禁問，黨鉄唔知你個樣又點搵番有你個樣嘅CCTV出黎呢？ 無錯，黨鉄係可能會用呢個理由拒絶你。但少年，不用怕，你可以提供一切切實可行嘅協助例如提供你在場嘅大約時間位置、俾你張玉照佢或要求佢即場俾片你睇去認番你自己(當然你要提供最確實嘅證據證明你當時曾經在場CCTV曾經影過你)。如果黨鉄仲係拒絕咁點丫，學下雲海去個人私隱專員公署玩大佢囉！！！一個投訴唔煩，一百個投訴就有排煩架喇！！！

831當日經太子站搭過車嘅人/記者/FA/被補義士，你地係絕對有權要求黨鉄拎番831CCTV嘅副本！

利申：只識法律皮毛，以上純學術討論，求法律手足指點

915國旗行動好成功!

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

push
[重開][品葱轉載] [文宣戰術] 教你如何宣傳反共，緊貼現在熱門事件。

仲跟法例做嘢就唔使搞到今時今日

推 有機會做正既都要做

推1

推2

推3

推4

Push , cctv

推5

推6

推

專登為左呢個post開連登ac
依家先明白手足喺連登做文宣有幾咁辛苦同困難
P牌推唔到靠大家喇

推7

推8

721 831

幫你推緊啦手足

GO

推9

推10

推11

推12

推13

推14

推15

推16

要當日在場既人先得

推17

推18

推19

強烈要求封殺所有宣傳TVB劇集既帳號
維穩機器都俾個平台佢宣傳？
搞廣告商重要
封殺宣傳都重要！

推20

曾經搭鐵經過太子站嘅乘客都得

20達成
21

推22

推23

俾人起訴嘅一定可以拎

推24

推25

推26

push

咁係咪乜都唔柒做 下下一盤冷水撥落d 有心幫手既手足到？

推27

不過根據條例，只係攞到當時人在場嘅 cctv

我推到27了 幫手一齊推幫手足啦

推28

推29

推30

Push

幫推

多謝ching

30達成 再推多10連！
就訓

推
還我831 真相

推31

Tui

推32

推33

香港有法律架咩？
執法那班都唔跟囉
你仲信有法律？

推34

推到有831現場人見到

推35

不忘831

唔信 但都要做
就算0.1%都要做！
要幫手足！

推36

推37

推38

推39

推40

冇晒律師係度？

還我831真相
推到有831 在場人士見到

推！！！！

求法律巴打

再推多幾次

幫吓手足

721唔見人 831打死人

1

專登請個人番黎處理私隱呢啲野，唔係唔俾啲野佢做下丫

保障個人資料(私隱)主任
任何要求(i)存取資料或更正資料、(ii)查詢有關本公司的個人資料政策及做法的一般資料及(iii)查詢本公司持有的個人資料種類，及/或提出一般問題及有關本私隱政策的投訴，應致函予以下人士及地址：

香港鐵路有限公司
保障個人資料(私隱)主任
法律常務部
(標上保密)
地址：香港九龍九龍灣德福廣場港鐵總部大樓
電郵：PDPO@mtr.com.hk

831+91

推呀

推左先

香港人 約定你

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

和你suck 4.0 9月22 星期日見

TG :

IG :

全面升級：私了、暗戰、快閃、滲透、狗仔隊

tiu

btw一開始睇錯左POPO@mtr

唔好散播失敗主義

推唔到都想幫手推

推
P牌照推

推咗先

個人資料(私隱)條例
得啖笑

你啲人臉辨識系統又有冇問過乘客可唔可以裝呀
你咪繼續識大話囉 等天收

cctv is not personal data

推爆佢

PUSH

求ching指教

有冇大狀講下

認真 我要 大堂 一定要大堂
同埋 1 2 號月台

up

Pish
We can try it

煲大佢

手

推推先

pushhh

Tuiiiiiii

-五大訴求，缺一不可
-政府施暴，市民不是暴徒
-721，警察唔見人
-831，警察打死人
-新屋嶺，警察強姦少女
-多謝勇武，絕不割席
-不割席，不篤灰
-兄弟爬山，共同努力
-不唱k,唱文宣
-不玩嘉年華，做行動召集
-我想打波，有冇人跟隊
-開遮，救人

推
推
推

得閒都要去問佢拎CCTV, 每日搭一程車, 每日都要自己keep返自己CCTV copy.
upload 上 google photo 免費又無限容量, 要為自己做記錄

Pushhh

推咗

我發現831 post 推唔上
之前荔枝角昏迷記錄張圖都無傳媒講

Pish pish

check 完，sor, 你啱

咁又誇啲我舊公司啲客成日用呢條例黎煩q我哋，搞到要翻箱倒籠搵番曬印有佢哋個人資料嘅文件出嚟影印俾番佢地（唔敢影漏因為佢地一定知道曾經交過啲咩個人資料文件，到時實投訴去私隱專員），所以好多政府部門同大公司例如popo同mtr都會請一team人負責呢樣野，奉勸大家唔好亂試，因為真係好q煩，依家人地咁唔得閒搞到人就唔好喇

依家真係殺左人，你估佢會因為你識法律就跟規矩做野？

除左殺入去搶，根本無可能拎到，什至佢已經消毀左

推

721
811
831
新屋嶺

踓

首先多謝你咁有心特登為左提出呢個建議而開account，我都特登為左回覆你而唔做CD-ROM。

私隱條例下嘅「查閱資料要求」(DAR) 係賦予資料當事人有權向資料使用者索取屬於其個人資料嘅複本。

你講得冇錯，如果港鐵有翻查過CCTV片段，而畫面嘅影像係可以識別個別人士身份，咁果d影像係屬於當事人嘅個人資料。如果當晚有在場人士向港鐵作出DAR，港鐵係有責任翻睇返當晚嘅片段，有冇當事人嘅個人資料。要的話，就要於40日內畀返個人資料嘅複本當事人。

不過要注意幾點：
1. DAR要由資料當事人親自作出，或者由當事人委派一個「資料要求者」作出。

2. DAR淨係拎到當事人個人資料嘅複本，並唔係完整CCTV片段。假設在場有多部CCTV，而只有一部影到當事人5分鐘，咁港鐵只係需要畀返果一部機影到嘅果5分鐘片畀當事人。同時間，由於CCTV亦有可能影到其他人嘅影像，呢d係屬於他人嘅個人資料，港鐵畀片嘅時候需要遮蓋其他人嘅影像。咁所以每個當事人可能只會透過DAR拎到斷斷續續嘅片，而唔係完整片段。

3. 你講得岩，港鐵d CCTV一日影到咁多人，佢可以大條道理話d片搵唔到當事人。咁嘅話，當事人可能係需要一d「補充資料」。即係例如當事人可能要形容下自己在場嘅大約時間位置、當日著咩衫褲、有咩特徵，甚至提供自己嘅相畀港鐵從CCTV片段搵返包括當事人影像嘅片段。

4. 要正式作出DAR，就要係私隱專員公署網站下載一份「查閱資料要求表格」(OPS003)。唔填表嘅話，港鐵可以話因為當事人冇填正式表格，所以唔處理。填完直接交去港鐵嘅保障個人資料(私隱)主任()

5. 港鐵有可能會就DAR收「直接有關及必需」嘅費用。例如佢可以因為要花額外人力物力去cut片，而收返因為要cut片而衍生嘅直接勞動成本及必要開支。如果認為費用唔合理，可以要求港鐵提供書面解釋。

6. 如果港鐵無理拒絕處理DAR，或者過度收費，可以向私隱專員公署投訴。

補充資料
資料使用者如何妥善處理改正資料要求 (2017年5月)

如何行使你在《個人資料（私隱）條例》下的 查閱個人資料權（常問問題及答案）(2016年6月)

如果magna carta因為當時王權大執行唔到而被英國人放棄
咁重視人身自由common law都唔會存在

視乎政法委仲有幾惡.

幫TUI

推到有真相 [ 非理工大學學生於Z座跳樓案 ]

推 831 打死人

【有冇機會開新戰線？】處理屍體發現案嘅程序

Push ! 為亡者討回公道

pish

推上水

唔多明，不過推

【新．白宮聯署】- 請美國國會協助揭露新屋嶺真相

推到有真相 [ 非理工大學學生於Z座跳樓案 ]

post

推呀 屌

推呀
推呀

我831無去過太子

Pushhhh

同意

推到比更多手足睇到
831中午時間係個度轉車入唔入得紙？得既就搞鳩黨鐵

推依個
巴打好有心

推啊

831

唔識 幫推

推 連登有愛

推
爛左都要拎到影住被打爛前個畫面

除左硬搶諗唔到方法

黨鐵深知真相曝光港共政權一定大地震
所以老撚都唔會交出黎

你提及嘅嘢唔係有人做緊咩？

如果將運動目標set 埋要求黨鐵交出CCTV
係咪更加可行？

推推

大家一齊得閒就屌下黨鐵職員，叫佢做呢樣果樣，行過就叫佢咪阻住人，等佢地返工返得開心同做多啲事

Pish

Up

幫手推

金澤培出晒貼士
叫人去法庭攞就會有
冇人醒水
推埋荔枝角

多謝ching詳細解釋

pish r

p牌照推，多謝手足

推唔到都推

推，任何方法都要試

佢想拖得一日得一日，拖到國慶

黨鐵己比左copy 警犬 但仲係死唔肯交出黎？ 做左咩衰野 心照啦

是

你用英朝既法去審共朝既官

pish
831人入黎

全民返對人臉辨識系統
嚴重影響市民個人私人

tui

全民徐步高烈士民主LOOK
200萬人行街送中國出殯

有文宣未
有文宣未
有文宣未

邊個執行
法庭？

ching #228有詳細解釋點做

#228有解釋點做

依家政府黑警党鐵完全唔跟法例行事
跟住又話邊個犯法 強烈譴責 乜乜柒柒
屌你老母 痴撚線

721
811
831

其實你話當時在太子站比人毆打要攞證據都要比你啦

P牌照堆

pieh

推推推推推

推佢老母！！！

咩都要試